<resources>
    <string name="app_name">Tienda_Cba</string>
    <string name="back_button">Back</string>
    <string name="forward_button">Forward</string>
    <string name="CanalTienda">Canal Tienda</string>
    <string name="Canal_de_Notificaciones_Tienda_CBA">Canal de Notificaciones Tienda CBA</string>
    <string name="Rosa">Rosa</string>
    <string name="Rosa_Texto">Los rosales son plantas arbustivas y leñosas, normalmente de hoja caduca, aunque las hay de hoja perenne, su tallo es circular,
        verdes y con abundancia de espinas cuando son jóvenes y marrones y con pocas o ninguna espina cuando son ramas viejas.</string>
    <string name="Narciso">Narciso</string>
    <string name="Narciso_Texto">El narciso es una flor bulbosa, que comienza a crecer a finales de invierno, y llega a su máximo esplendor una vez entrada la primavera.
        Es fácil de distinguir por sus hojas en forma de trompeta y su llamativo y alegre color amarillo. Existe una gran variedad de especies distintas de narcissus.</string>
    <string name="Jazmin">Jazmin</string>
    <string name="Jazmin_Texto">El jazmín es un atractivo arbusto de flores amarillas y follaje siempreverde, que puede alcanzar hasta 4 metros de altura.
        Crece de forma muy ramificada y está recubierto por una corteza lisa y de coloración pardo-amarillenta.</string>
    <string name="Margarita">Margarita</string>
    <string name="Margarita_Texto">Las flores de Jazmin externas son liguladas, blancas, femeninas, y las internas son hermafroditas y de color amarillo.
        Florece de mayo a septiembre. Planta herbácea perenne, con tallos de 20 a 70 cm de altura. En la base tiene una roseta de hojas de 1.5 a 10 cm,
        obovadas, ovadas y provistas de un largo peciolo.</string>
    <string name="Pera">Pera</string>
    <string name="Pera_Texto">La pera es una fruta en forma de bombilla; su cáscara es lisa, la cual puede ser de color verde, amarillo, café o rojizo.
        La pulpa es blanca y jugosa, ligeramente “harinosa” al paladar, tiene un sabor dulce y es refrescante gracias a su alto contenido de agua.</string>
    <string name="Manzana">Manzana</string>
    <string name="Manzana_Texto"> La manzana o poma​ es el fruto comestible de la especie Malus domestica, el manzano común.
        Es una fruta pomácea de forma redonda y sabor muy dulce, dependiendo de la variedad. % de la cantidad diaria recomendada para adultos.</string>
    <string name="Naranja">Naranja</string>
    <string name="Naranja_Texto">La naranja es un hesperidio carnoso de cáscara más o menos gruesa y endurecida y su pulpa está formada típicamente
        por once gajos u hollejos llenos de jugo, el cual contiene mucha vitamina C, flavonoides y aceites esenciales. Se cultiva como un antiguo
        árbol ornamental y para obtener fragancias de sus frutos.</string>
    <string name="Mango">Mango</string>
    <string name="Mango_Texto">La naranja tiene forma ovalada, con la piel no comestible y color variable de amarillo pálido a rojo intenso.
        La pulpa es pegajosa y su coloración también varía, desde amarillo a anaranjado. El sabor del mango maduro es dulce, y bastante ácido cuando aún está verde.
        Es una fruta jugosa y fibrosa, y poseen un hueso interior.</string>
    <string name="Platano">Platano</string>
    <string name="Platano_Texto">El plátano es una fruta tropical procedente de la planta herbácea que recibe el mismo nombre o banano,
        perteneciente a la familia de las musáceas. Tiene forma alargada o ligeramente curvada, de 100–200 g de peso. La piel es gruesa,
        de color amarillo y fácil de pelar, y la pulpa es blanca o amarillenta y carnosa.</string>
    <string name="Papa">Papa</string>
    <string name="Papa_Texto">La papa es un tubérculo comestible que crece bajo la tierra. Su principal función es almacenar o acumular nutrientes.
        La planta requiere mucha humedad de forma regular. Responde bien a las temperaturas templadas, sufre cuando es excesiva y sobre todo cuando hay sequía.</string>
    <string name="Yuca">Yuca</string>
    <string name="Yuca_Texto">La yuca perteneciente a la familia Euphorbiaceae, es un cultivo perenne con abundantes ramas y mide hasta dos metros de altura.
        Sus flores son de color amarillo verdoso y los frutos son parecidos a pequeños plátanos y son comestibles.</string>
    <string name="Tomate">Tomate</string>
    <string name="Tomate_Texto">El tomate tiene hojas fuertemente aromáticas con bordes dentados. Florece con abundancia y sus flores pequeñas y amarillas producen frutos
        muy coloreados de tonos que van del amarillento al rojo, debido a la presencia de pigmentos como el licopeno y los carotenos.</string>
    <string name="Huevo_Gallina">Huevo Blanco</string>
    <string name="Huevo_Gallina_Texto">El color de la cáscara viene determinado por la raza de la gallina ponedora, por lo que se trata de una diferencia
        que tiene que ver con la genética de la gallina, pero no con la calidad del huevo. Así, las gallinas blancas pondrán huevos blancos.</string>
    <string name="Huevo_Pato">Huevo Pato</string>
    <string name="Huevo_Pato_Texto">Son ligeramente más grandes y tienen más sabor que los huevos de gallina aunque también tienen más cantidad de grasa.
        Además de ser ricos en proteínas contienen vitamina A (buena para la vista), E (con propiedades antioxidantes), B2, B5 y minerales como fósforo,
        hierro calcio y potasio.</string>
    <string name="Huevo_Codorniz">Huevo Codorniz</string>
    <string name="Huevo_Codorniz_Texto">Los huevos de codorniz son un alimento saludable que se puede incluir en la dieta de forma regular.
        Son más pequeños que los de gallina, tienen un sabor muy parecido y son más densos desde el punto de vista nutricional ya que son más
        calóricos y cuentan con alto contenido en ciertos minerales esenciales.</string>
    <string name="Huevo_Faisan">Huevo Codorniz</string>
    <string name="Huevo_Faisan_Texto">La cáscara del huevo de faisán es de color caqui y es un poco más grande que el huevo de una codorniz.
        La yema es bastante grande y para hervirlo se necesitan 3 minutos. Los huevos de faisán se pueden encontrar en los mercados a principios
        de la primavera durante seis a ocho semanas.</string>
    <string name="Leche_Entera">Leche Entera</string>
    <string name="Leche_Entera_Texto">la leche entera es un tipo de leche que no ha pasado por un proceso de reducción en el contenido original de grasa
        (entre 3 y 3,5% por cada 100 ml de leche). Tiene un sabor mucho más completo y es la opción más recomendada para niños y también para adultos sanos,
        por su alto valor nutricional.</string>
    <string name="Leche_Descremada">Leche Descremada</string>
    <string name="Leche_Descremada_Texto">La leche descremada es aquella que está libre de grasa. Contiene la misma cantidad de proteínas,
        calcio y carbohidratos (lactosa) que la leche tradicional, la única diferencia es que no tiene grasa.</string>
    <string name="Leche_Deslactosada">leche Deslactosada</string>
    <string name="Leche_Deslactosada_Texto">La leche deslactosada es aquella que está libre de grasa.
        Contiene la misma cantidad de proteínas, calcio y carbohidratos (lactosa) que la leche tradicional, la única diferencia es que no tiene grasa.</string>
    <string name="Leche_Almendras">leche de Almendras</string>
    <string name="Leche_Almendras_Texto">La leche de almendras se prepara mezclando las almendras con agua y luego colando la mezcla para eliminar los sólidos.
        También puedes prepararla agregando agua a la mantequilla de almendras. Tiene un agradable sabor a nuez y una textura cremosa similar a la de la leche normal.</string>
    <string name="Curcuma">Curcuma</string>
    <string name="Curcuma_Texto">Planta de la India Oriental que pertenece a la familia del jengibre, y que se usa como especia y colorante alimentario.
        En algunas culturas, se usan los tallos subterráneos para tratar ciertos problemas del estómago.</string>
    <string name="Comino">Comino</string>
    <string name="Comino_Texto">El fruto es un diaquenio, de 3 a 6 mm, levemente curvado, de color marrón y un olor característico.
        Usos comerciales: Usos comerciales: Usos comerciales: El comino empleado en la gastronomía tiene un sabor cálido, muy aromático, un poco amargo y picante,
        así como un olor penetrante y dulzón.</string>
    <string name="Canela">Canela</string>
    <string name="Canela_Texto">Se trata de un árbol siempre verde que llega a crecer hasta 13 metros, cuya corteza esun condimento con gran sabor.
        Las hojas miden de 7 a 25 cm de largo, y de 3 a 8 cm de ancho; son ovaladas,puntiagudas y de color verde brillante en la cara superior.</string>
    <string name="Pimienta">Chili</string>
    <string name="Pimienta_Texto">Los granos de pimienta son las bayas del árbol Piper nigrum, de la familia de las piperáceas,
        un árbol trepador que crece en zonas tropicales húmedas. Es una planta lisa que trepa por medio de sus raíces adhesivas.
        Los tallos son redondos, con nudos muy engrosados, opacos y de color verde claro o verde amarillento.</string>
    <string name="Noticia1">A un solo clic</string>
    <string name="Noticia1_Texto">El Servicio Nacional de Aprendizaje (SENA) presenta la primera edición de la Revista Digital SENA Comunica,
        publicación en la que todos podrán conocer más sobre la entidad más querida por los colombianos.</string>
    <string name="Noticia2">CampeSENA se fortalece</string>
    <string name="Noticia2_Texto">Metodólogos de normalización y facilitadores de instancias de concertación y competencias laborales de las regionales
        del SENA en Cauca, Tolima, Valle del Cauca, Caldas, Risaralda, Nariño y Quindío hicieron parte del Encuentro de Actores del Proceso GICCL.</string>
    <string name="Noticia3">Aprendices crean aplicación innovadora</string>
    <string name="Noticia3_Texto">Un grupo de aprendices pertenecientes al Semillero de Investigación ContaInnova, que provienen de distintos sectores
        rurales de Nariño y que se forman en el programa tecnólogo en Gestión Contable y Financiera del Centro Lope, crearon la UpFinanzApp, una aplicación
        que les permite a los campesinos del departamento administrar de mejor manera los recursos de sus unidades productivas.</string>
    <string name="Noticia4">Jóvenes de Bogotá certificarán su experiencia</string>
    <string name="Noticia4_Texto">Con el fin de contribuir a la reducción del riesgo social de jóvenes vulnerables, entre los 18 y 28 años que hacen parte del Servicio
        Social Parceros por Bogotá (SSPB), se abre la convocatoria que reconoce los aprendizajes que han adquirido a lo largo de la vida para aportar a su permanencia y
        movilidad laboral.</string>
    <string name="Noticia5">La historia de lucha de Martha</string>
    <string name="Noticia5_Texto">En Colombia habitan voces de resiliencia, voces que pertenecen a personas que llenas de esperanza, día a día, se levantan a hacer del mundo un lugar mejor y colmado de oportunidades.    </string>
    <string name="Noticia6">‘Tejido de Paz’</string>
    <string name="Noticia6_Texto">En el Centro Comunitario Jimaín, territorio ancestral arhuaco de la Sierra Nevada de Santa Marta, se llevó a cabo ayer
        viernes 29 de julio el lanzamiento del proyecto Tejido de Paz, iniciativa del Servicio Nacional de Aprendizaje(SENA).</string>
</resources>